**Описание репозитория**
---
Здесь представлен набор заданий по курсу теории формальных языков 
за 3-й семестр магистратуры

---

### Лабораторная №1

**Тема "Детерминированный конечный автомат"**

1. Создать объекты программы для представления детерминированного конечного автомата
(ДКА), его состояний и переходов.
2. Реализовать процедуры добавления/удаления переходов и состояний, добавления и
удаления начальных и заключительных состояний.
3. Реализовать процедуру перевода ДКА из заданного состояния в другое посредством одного
из допустимых переходов ДКА.
4. Реализовать процедуру/метод работы детерминированного конечного автомата по входной
цепочке символов алфавита ДКА.
---

### Лабораторная №2

**Тема "Недетерминированный конечный автомат"**

1. Создать объекты программы для представления недетерминированного конечного автомата
(НКА), его состояний и переходов.
2. Реализовать процедуры добавления/удаления переходов и состояний, добавления и
удаления начальных и заключительных состояний.
3. Реализовать процедуру перевода НКА из заданного состояния в другое посредством
одного из допустимых переходов НКА.
4. Реализовать процедуру/метод работы детерминированного конечного автомата по входной
цепочке символов алфавита НКА. (Решить задачу об окончаниях -ое, -ая, -ие).
---

### Лабораторная №3

**Тема "Детерминированный конечный автомат и регулярные выражения"**

1. Для заданного регулярного выражения ( нетривиальное регулярное выражение выдаётся
преподавателем) над заданным алфавитом создать ДКА.
2. Реализовать поиск по этому регулярному выражению, используя построенный ДКА.
Привести примеры как удачного, так и неудачного поиска.
3. Нарисовать граф переходов ДКА.
---

### Лабораторная №4

**Тема "Конечный автомат с магазинной памятью"**

1. Построить конечный автомат с магазинной памятью (КАМП) в виде объекта программы.
2. Реализовать процедуру/метод проверки баланса различного вида скобок (или других
ограничителей) с помощью КАМП во входной цепочке символов.
3. Реализовать процедуру/метод построения дерева по входящей цепочке символов
различных типов скобок. Дерево должно отражать отношение вложенности скобок.
4. Нарисовать граф переходов КАМП.
---

### Лабораторная №5

**Тема "Семантика мелких шагов"**

1. Создать объекты программы для представления лексем арифметического выражения вида
"x*(y+z-y1)+w*x2:w3".
2. Из объектов-лексем создать синтаксическое дерево, соответствующее данному
арифметическому выражению.
3. Реализовать процедуру вычисления значения выражения на основе алгоритма свёрток.
---

### Лабораторная №6

**Тема "Использование модуля PLY"**

a)

1. Используя модуль PLY реализовать лексический анализатор арифметических выражений с
возможностью выполнять возведение в степень. Обозначение действия: **, ^,
2. Используя модуль PLY реализовать синтаксический анализатор арифметических
выражений с возможностью выполнять возведение в степень.
3. Используя модуль PLY реализовать калькулятор математических выражений с
возможностью выполнять возведение в степень.

b)

1. Используя модуль PLY реализовать лексический анализатор арифметических выражений с
возможностью выполнять операцию x#y, Эта операция должна вычислять проценты
содержания величины x в величине y.
2. Используя модуль PLY реализовать синтаксический анализатор арифметических
выражений с возможностью выполнять вычисления процентов.
3. Используя модуль PLY реализовать калькулятор математических выражений с
возможностью выполнять вычисления процентов.

с)

1. Используя модуль PLY реализовать лексический анализатор арифметических выражений с
возможностью выполнять вычисления максимума двух чисел. Обозначение действия: a?b.
2. Используя модуль PLY реализовать синтаксический анализатор арифметических
выражений с возможностью выполнять вычисления максимума двух чисел.
3. Используя модуль PLY реализовать калькулятор математических выражений с
возможностью выполнять вычисления максимума двух чисел.
